{"question": " การทำอาหารให้สุกพร้อมที่จะบริโภคหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " กาารเตรียมอาหาร ข. การหุงต้ม", "ค.": " การประกออบ ง. การปรุง", "answer": "ข้อ ก การเตรียมอาหาร"}
{"question": " การทำอาหาหรให้สุกโดยวิธีการต่าง ๆกันเช่นหุง ต้ม ปิ้ง ย่าง นึ่ง หมายถึงข้อใด.(ใช้ตัวเลือกข้อ 1)", "subject": "อาหารไทย", "answer": "ข้อ ข การหุงต้ม"}
{"question": " ข้อใดไม่สัมพันกันเกี่ยวกับวิธีการเตรียมอาหาร", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ล้าง เป็นการใช้น้ำทำความสะอาดโดดยใช้มือถูผิวอาหาร", "ข.": " สง เป็นกาารใช้มือช้อนอาหารที่เป็นชิ้นหรือเป็นฝอยขึ้นจากน้ำเพื่อให้สะเด็ด", "ค.": " เด็ด เป็นการใช้มีดหรือมือลอกเปลืออาหารออกไป", "ง.": " หั่น เป็นการใช้มีดทำให้อาหารขาดออกจากกันเป็นชิ้นตามต้องการ", "answer": "ข้อ ค เด็ดเป็นการใช้มืออทำให้ก้านหรือใบผักขาดออกจากกัน"}
{"question": " เป็นการทำอาหารเป็นชิ้นฝอย ๆโดยมือหนึ่งจับอาหารวางบนเขียงอีกมือหนึ่งกดมีดไปข้างหน้านิดหน่อยยกข้นถี่ๆเเร็วๆๆ หมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ซอย ข. บุบ ค. ฝาน ง. สับ", "answer": "ข้อ ก ซอย"}
{"question": " เป็นการทำอาหารที่อมน้ำให้แห้งโดยแยกน้ำกับอาหารเป็นคนละส่วนใช้มือกำอาหารบีบให้แน่นเพื่อทำให้น้ำในอาหารไหลออกมาหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " คั้น ข. โขลก ค. บุบ ง. สง", "answer": "ข้อ ก คั้น"}
{"question": " ถ้วยตวงของแห้งมี 4 ขนาดคือข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " 1/4 ถ้วย 1/3 ถ้วย 1/2 ถ้วย ข. 1/4 ถ้วย 2/ 3 ถ้วย 2/4 ถ้วย 1 ถ้วย", "ค.": " 1/2 ถ้วย 1/3 ถ้วย 1 ถ้วย 2 ถ้วย", "ง.": " 1/4 ถ้วย 1/3 ถ้วย 1/2 ถ้วย และ 1 ถ้วย", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " ช้อนตวงมี 4 ขนาดคือข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " 1/4 ช้อนชา 1/3 ช้อนชา 1/2 ช้อนชา 1 ช้อนชา", "ข.": " 1/4 ช้อนชา 1/2 ช้อนชา 1 ช้อนชา 1 ช้อนโต๊ะ", "ค.": " 1/3ช้อนชา 1/2 ช้อนชา 1 ช้อนโต๊ะ 2 ช้อนโต๊ะ", "ง.": " 1/2 ช้อนชา 1 ช้อนชา 2 ช้อนชา 1 ช้อนโต๊ะ", "answer": "ข้อ ข"}
{"question": " เป็นการปรุงอาหารดิบให้สสุกด้วยวิธีการต่าง ๆทำให้อาหารมีสี รสชาติและกลิ่นของอาหารน่ารับประทานโดยคำนึงถถึงกการสงวนคุณค่าทางอาหารเป็นสำคัญหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การเตรียมอาหาร ข. การประกอบอาหาร", "ค.": " การหุงต้ม ง. การตกแต่งอาหาร", "answer": "ข้อ ข"}
{"question": " การประกอบอาหารมีหลายวิธีได้แก่ข้้อใดบ้าง.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การลวก การรวน ข. การต้ม การย่าง ค. การนึ่ง การตุ๋น ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " เป็นการทำอาหารให้สุกโดยใส่อาหารลงไปในน้ำเดือดเมื่ออาหารเปลี่ยนสีให้ตักขึ้นหมายถึงวิธีการประกบอาหารในข้้ออใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การลวก ข. การรวน ค. การต้ม ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง ทั้ง 3 วิธีคือวิธีการประกอบอาหาร"}
{"question": " การทำอาหารให้้สุกดดยนำอาหารใส่หม้อพร้อมกับน้ำแล้วตั้งไฟใหห้เดือด", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " การทำอาหารให้สุกโดยยนำอาหารใส่หม้อพร้อมกับน้ำเมื่อจวนสุกรินน้ำออกให้หมดและตั้งไฟต่อไปจนสุกหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การผัด ข. การหุง ค. การเเจียว ง. การทอด", "answer": "ข้อ ข การหุง"}
{"question": " การทำอาหารชนิดเดียวหรือหลายชนิดสุกรวมกันเป็นอาหารชนิดเดียวมีรสชาติอย่างใดอย่างหนึ่งโดยยใส่อาหารลงในน้ำมันหรือกะทิร้อน ๆหมายถึงข้อใด.(ใช้ตัวเลือกข้อ 12) เฉลยข้อ ก การผัด", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการจัดอาหาร", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารประเภททอดหรือผัดควรใส่จานกลมหหรือจานเปลโดยไม่ตักกให้ล้นถึงขอบจาน", "ข.": " อาหารที่มีน้ำควรใส่ถ้วยใหญ่ก้นลึกโดยไม่ตักให้ล้นถึงขอบถ้วย", "ค.": " อาหารประเภทเครื่องจิ้มคควรใส่ถ้วยเล็กแล้ววางบนจานแบนใหญ่ที่มีผักสดหรือผักต้มวางเรียงไว้โดยรอบ", "ง.": " อาาหารหวานที่เป็นน้ำควรใส่ถ้วยกระเบื้องก้นลึกมีจานรอง", "answer": "ข้อ ง อาหารหวานประเภททน้ำให้ใส่ถ้วยแก้วมีจานรอง"}
{"question": " ข้อใดกล่าวถูกเกี่ยวกับการตกแต่งอาหาร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " จัดแกะสลักมาวางไวในจานการนำมะเขือเทศถั่วฝักยาวแตงกวามาวางไว้ในจาน", "ข.": " การแกะสลักพืชผักมาใช้เป็นภาชนะใส่อาหาร", "ค.": " การใช้สีม่วงจากอัญชัยมาใส่ในแป้ง การักแป้งใส่แม่พิมพ์รูปแบบการทำอาหารเป็นคำ ๆ", "ง.": " ถุกทุกข้อ"}
{"question": " การบริการอาหารหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การจัดโต๊ะอาหารและอุปกรณ์รับประทานอาหารให้พร้อมสำหรับการรับประทานอาหาร", "ข.": " การเสิร์ฟอาหารที่ปรุงเสร็จใหม่ๆและจัดตกแต่งให้ผู้รับประทาน", "ค.": " การจัดอุปกรณ์พร้อมรับประทานให้สมาชิกในครอบครัวและการจัดเลี้ยงในรูปแบบต่าง ๆเพื่อช่วยอำนวยความสะดวกให้แก่ผู้รับประทานมีความสุขและสร้างบรรยากาศที่ดี", "ง.": " ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการจัดวางอุปกรณ์บนโต๊ะอาหาร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ให้จัดวางเตรียมอุปกรณ์ให้เพียงพอกับผู้รับบริการวางจานไว้หน้าผู้รับประทาน", "ข.": " วางช้อนไว้ทางด้านขวาของจาน", "ค.": " วางส้อมด้านซ้ายของจาน", "ง.": " วางแก้วน้ำด้านซ้ายมือเยื้องไปด้านบนของจาน", "answer": "ข้อ ง ในการวางแก้วน้ำต้องวางด้านขวามือเยื้องไปด้านบนของจาน"}
{"question": " ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการบริการอาหารในครอบครัว", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผู้ที่อาวุโสน้อยกว่าจะบริการผู้ที่มีอาวุโสมากกว่า", "ข.": " รินน้ำลงในแก้วของผู้รับประทานอาหารประมาณ 3/4 ของแก้วให้ครบทุกแก้ว", "ค.": " จัดวางอาหารบนโต๊ะตามความสะดวกโดวางอาหารประเภทต้มไว้ตรงกลางอาหารทอดผัดยำวางโดยรอบ การบริการอาหารประเภทต้มให้อุ่นก่อนเสิร์ฟ ขณะบริกาอาหารให้ยืนเบี่ยงตัวค้อมเล็กน้อยมือไม่จุ่มอาาหาร ซ้อมผู้รับประทานหล่นตกให้ผู้บริการเก็บไปแล้วนำมาบริการใหม่", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " การจัดเลี้ยงแบ่งออกเป็น 2 ประเภทใหญ่ ๆ คือ", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การจัดเลี้ยงแบบไทย แบบบุฟเฟ่ต์", "ข.": " การจัดเลี้ยงแบบไทย การจัดเลี้ยงแบบสากล", "ค.": " การจัดเลีัยงแบบขันโตก การจัดเลี้ยงแบบออกร้าน", "ง.": " การจัดเลี้ยงแบบบุฟเฟ่ต์ การจัดเลี้ยงแบบค็อกเทล", "answer": "ข้อ ข"}
{"question": " การจัดเลี้ยงข้อใดใช้เฉพาะกับพระสงฆ์เท่านั้น", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การจัดเลี้ยงอาหารแบบนั่งพื้นมีสำรับเฉพาะตัว", "ข.": " การจัดเลี้ยงอาหารแบบนั่งรวมกันเป็นวง", "ค.": " การจัดเลี้ยงอาหารแบบขันโตก", "ง.": " การจัดอาหารแบบบุฟเฟ่ต์", "answer": "ข้อ ก"}
{"question": " การจัดเลี้ยงอาหารเพื่รับรองแขกผู้มีเกียรติหรือสมโภชซึ่งเป็นประเพณีภาคเหนือหมายถึงการจัดเลี้ยงแบบใด(ใช้ตัวเลือกข้อ 5)เฉลยข้อ ค", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " ข้อใดคือการจัดเลี้ยงแบบช่วยเหลือตัวเอง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การจัดเลี้ยงแบบบุฟเฟ่ต์ ข. การจัดเลี้ยงแบบค็อทเทล", "ค.": " การจัดเลี้ยงแบบออกร้าน และ การจัดเลี้ยงแบบปิกนิค ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " การจัดเลี้ยงอาหารแบบสากลแบ่งเป็น 2 ประเภทใหญ่ๆคือข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การจัดเลี้ยงแบบช่วยเหลือตนเอง การจัดเลี้ยงแบบบุฟเฟ่ต์", "ข.": " การจัดเลี้ยงแบบช่วยเหลือตนเอง การจัดเลี้ยงแบบมีผุ้บบริการ", "ค.": " การจัดเลี้ยงแบบปิกนิค การจัดเลี้ยงแบบออกร้าน", "ง.": " การจัดเลี้ยงแบบค็อทเทล การจัดเลี้ยงแบบออกร้าน", "answer": "ข้อ ข"}
{"question": " กการจัดเลี้ยงแบบโต๊ะจีน บริการอาหารบนเครื่องบิน อาหารในโรงแรม", "subject": "อาหารไทย", "ค.": " การจัดเลี้ยงแบบนั่งรวมกันเป็นวง ง. การจัดเลี้ยงแบบออกร้าน", "answer": "ข้อ ก การจัดเลลีัยงแบบมีผู้บริการ"}
{"question": " ข้อใดคืออุปกรณ์ใการจัดอาหารค่ำ.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ขวดพริกไทย ส้อมและช้อน จานอาหารหลัก", "ข.": " มีดออเดิฟ ช้อนชุป มีดเนื้อ ค. ส้อมเนื้อ ส้อมออเดิฟ จานขนมปัง", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " การจัดเลี้ยงแบบไทย", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "1 การจััดเลี้ยงอาหารแบบนั่งพื้นมัสำรับเฉพาะตัว กับพระสงฆ์เท่านั้น", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "2 การจัดเลี้ยงอาหารแบบนั่งรวมกันเเป็นวง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "3 การจัดเลี้ยงอาหารแบบขันโตก", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " การจัดเลี้ยงอาหารแบบสากล", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "1 การเลี้ยงอาหารแบบช่วยเหลือตัวเอง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "2 การจัดเลี้ยงแบบมีผู้บริการ ส่วนใหญ่เป็นการจัดเลี้ยงในห้องอาหาร", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " อาหารจานเดียวหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ในการจัดสำรับมีเพียงอาหารชนิดเดียว", "ข.": " อาหารปรุงสำเร็จ 1 จานมีปริมาณได้เพียงพอที่จะรับประทานได้อิ่ม 1 มื้อโดยไม่ต้องรับประทานอาหารอื่นร่วมด้วย", "ค.": " อาหารปรุงสำเร็จ 1 จานรับประทานร่วมกับอาหารชนิดอื่นเพื่อให้ได้คุณค่าอาหารครบทั้ง 5 หมุ่", "ง.": " อาหารใน 1 จานมีทั้งอาหารคาวอาหารหวานรวมทั้งผลไม้มีคุณค่าอาหารครบ 5 หมู่มีสารอาหารครบทั้ง 6 ชนิด", "answer": "ข้อ ข"}
{"question": " ข้อใดคืออาหารจานเดียว.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ส้มตำ ไก่ย่าง ข้าวเหนียว ข. ข้าวสวย ไข่เจียว ต้มจืด เงาะ", "ค.": " ข้าวผัด ก๋วยเตี๋ยว ผัดไทย บะหมี่ ง. ข้าวสวย ผัดเปรี้ยวหวาน ต้มยำ", "answer": "ข้อ ค"}
{"question": " ข้อใดคือหลักการประกอบอาหารจานเดียว.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มีประโยชน์มีคุณค่าครบ 5 หมู่เหมาะกับเพศและวัยผู้รับประทาน", "ข.": " ประหยัดในการประกอบอาหารต้องเลือกอาหารตามฤดูกาล", "ค.": " ปลอดภัยควรเลือกเครื่องปรุงที่สดใหม่นอกจากนี้ยังน่ารับประทานจัดตกแต่งจานอาาหรให้น่ารับประทาน", "ง.": " ถูกทุกข้อ เฉลยข้อ ง ถูกทุกข้อที่กล่าวมา"}
{"question": " เพราะเหตุผลใดจึงมีการวางแผนในการทำอาหารจานเดียว.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ประหยัดเวลา ข. ประหยัดแรงงาน ประหยัดค่าใช้จ่าย", "ค.": " ได้ผลงานที่มีคุณภาพ และเพื่อให้การทำงานมีประสิทธิภาพ", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " กำหนดรายการอาหารและเครื่องปรุงที่จะใช้", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " สำรวจออาหารสดอาหารแห้งและเครื่องปรุงที่มีอยู่แล้ว", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " เตรียมอาหารสดและอาหารแห้งเครื่องปรุงรสและอุปกรณ์", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " ประกอบอาหารตามขั้นตอนที่ถูกต้อง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " จัด ตกแต่งอาหารให้น่ารับประทาน", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " เก็บล้างอุปกรณ์ที่ใช้ประกอบอาหารและทำความสะอาดบริเวณปฏิบัติงาน", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " ให้นักเรียนเรียงลำดับขั้นตอนการวางแผนประกอบอาหารจานเดียวจากก่อนไปหลัง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " 1 2 3 4 5 6 ข. 2 1 3 4 5 6", "ค.": " 1 3 2 4 5 6 ง. 3 2 1 4 5 6", "answer": "ข้อ ก 1 2 3 4 5 6"}
{"question": " ข้าวสวย น้ำมันพืช กระปิ ไข่ไก่ กุ้งแห้ง หอมแดงซอย มะม่วงดิบ แตงกวา ผักชีจีน กุ้งหวาน มะนาว หมายถึงเครื่องปุงอาหารจานเดียวในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ข้าวคลุกกะปิ ข. ข้าวมันไก่ ค. หมี่กะทิ ง. ก๋วยเตี๋ยวราดหน้ากุ้ง", "answer": "ข้อ ก ข้าวคลุกกะปิ"}
{"question": " กุ้งสด คะน้า ข้าวดพดอ่อน เห็ดฟาง แป้งข้าวโพด น้ำมันพืช น้ำตาลทราย กระเทียมสับ น้ำปลา ซีอิ้วขาว หมายถึงเครื่องปรุงอาหารชนิดใด.", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " ข้าวสวยไข่ไก่ ไส้กรอก ข้าวโพด ถั่วฝักยาว แครอท กระเทียมมสับ น้ำมันพืช ซอส น้ำตาลทราย หมายถึงอาหารชนิดใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ข้าวคลุกกะปิ ข. ก๋วยเตี๋ยวราดหน้ากุ้ง ค. ข้าวมันไก่ ง. ข้าวผัดสามสี", "answer": "ข้อ ง ข้าววผัดสามสี"}
{"question": " อาหารหวานหรือขนมหวานหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารว่างที่รับประทานพร้อมเครื่องงดื่ม", "ข.": " อาหารที่มีรสหวานนิยมรับประทานหลังอาหาร", "ค.": " เป็นอาหารที่มีรสหวานนิยมผสมกับ ไข่ แป้ง น้ำตาล มะพร้าว นม", "ง.": " ถูกทั้งข้อ ข และ ค", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " กล้วยน้ำหว้า มะพ้าวขุด น้ำตาลเลือป่น ใบเตย หมายถึงขนมหวานในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " กล้วยบวชชี ข. ขนมกล้วย ค. ข้าวต้มมัด ง. กล้วยปิ้ง เฉลยข้อ ก"}
{"question": " แห้วต้ม หัวกะทิ แป้งงมัน น้ำตาลทราย เกลือป่น น้ำ สีผสมอาหารหมายถึงขนมในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " กล้วยบวชชี ข. แกงบวชฟักทอง ค. ทับทิมกรอบ ง.รอดช่องกะทิ", "answer": "ข้อ ค ทับทิมกรอบ"}
{"question": " ข้อใดคือหลักการตกแต่งอาหาร", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การแกะสลักมาาจัดวางในจานอาหาร", "ข.": " การนำแตงกวาและมะเขือซึ่งมีรุปร่างต่างกันมาจัดวางในจานเดียวกกัน", "ค.": " การตักข้าวใส่แม่พิมพ์รูปแบบต่าง ๆ กดเบาๆแล้วเคาะออก การทำอาาหรเป็นคำๆเพื่อความสะดวกในการรับประทานอาหาร", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ในปัจจุบันอาหารประเภทเนื้อสัตว์มีราคาสูงจำเป็นต้องหาอาหารทดแทนที่มีโปรตีนทัดเทียมกันแต่ราคาถูกอาหารทดแทนเนื้้อสัตว์คือข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ถั่วเขียว ข. ถั่วเหลือง ค. ถั่วแดง ถั่วดำ ง. ถูกททุกข้อ", "answer": "ข้อ ง ถั่วเมล็ดแห้งทุกชนิด"}
{"question": " อาหารทดแทนหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารชนิดหนึ่งที่หาง่ายและราคาถูกกว่าอีกชนิดหนึ่งซึ่งนำมาเสริมหรือใช้แทนอาหารชนิดเดิม", "ข.": " เป็นอาหารที่นำมาเพิ่มเติมในอาหาารที่บริโภคปกติเพื่อให้ได้รับสารอาหารครบถ้วยตามทีี่ร่างกายต้องการ", "ค.": " อาหารชนิดต่าง ๆในอาหารหลัก 5 หมู่สามารถประกอบได้ในครัวเรือนและนำมาเสริมให้แก่ทารกตั้งแต่ 3 เดือนขึ้นไป", "ง.": " อาหารเสริมกึ่งสำเร้จรูปที่สามารถผลิตได้เองในครอบครัวประกอบด้วยข้าวคั่วถั่วคั่วงาคั่ว", "answer": "ข้อ ก"}
{"question": " อาหารเสริมหมายถึงข้อใด.(ใช้ตัวเลือกข้อ 2) เฉลยข้อ ข", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " อาหารเสริมตามวัยหมายถึงข้อใด.(ใช้ตัวเลือกข้อ 2) เฉลยข้อ ค", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " อาหารเสริมที่ผลิตเองในครอบครัวหมายถึงข้อใด.(ใช้ตัวเลือกข้อ 2) ง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " อาหารในข้อใดที่จัดว่าเป็นอาหาารทดแทนหรืออาหารเสริม", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ข้าวบด ข. นมโคสด ค. นมถั่วเหลือง ง. สลัดผักสด เฉลยข้อ ค"}
{"question": " ข้อใดไม่ใช่เป็นผลผลิตของถั่วเมล็ดแห้ง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ขนมเทียนแก้ว ข. ขนมลืมกลืน ค. เต้าส่วน ง. ข้าวฟ่าง เฉลยข้อ ง"}
{"question": " อาหารชนิดใดที่เรียกว่า อาหารเสริมตามวัย", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " นมผง ข. ปลาป่น ค. ข้าวคั่ว ง. กล้วยบด เฉลยข้อ ง"}
{"question": " อาหารชนิดใดใช้แทนกันได้", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " โปรตีนเกษตรแทนเนื้อสัตว์ ข. เต้าหู้แทนข้าวและแป้ง", "ค.": " ผลไม้สุกแทนน้ำตาลและน้ำ ง. ถั่วงอกแทนถั่วฝักยาว", "answer": "ข้อ ก"}
{"question": " อาหารประเภทต้มยำที่่ต้องใช้มะนาวถ้าไม่มีมะนาวใช้ผลไม้ชนิดใดแทน", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มะขามป้อม ข. มะยงชิด ค. มะปรางดิบ ง. มะเขือเทศ เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ถั่วงอกหัวโตทำมาาจากพืชชนิดใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ถั่วเเขียว ข. ถั่วเหลือง ค. ถั่วลิสง ง. ถั่วแดง เฉลยข้อ ก"}
{"question": " ถั่วเหลืองแห้ง 1 ถ้วยมีคุณค่าเท่ากับอาหารชนิดใดในปริิมาณ 1 ถ้วยเช่นเดียวกัน", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เนื้อสัตว์ ข. กะทิ ค. เนย ง. นม เฉลยข้อ ก"}
{"question": " อาหารต่อไปนี้ข้อใดที่ให้สารอาหารประเภทโปรตีนมากที่สุด", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ถั่วเหลือง ข. เนื้อปลา ค. เนยแข็ง ง. ไข่ เฉลยข้อ ก"}
{"question": " ในถั่วเหลืองมีน้ำย่อยทำลายสารชนิดใด", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " วิตามินเออและซี ข. วิตามินอี ค. วิตามินซี ง. เกลือแร่", "answer": "ข้อ ง เมืื่อนำถั่วงอกมาสับละเอียดหรือสับให้ถูกอากาศจะทำให้วิตามินซีเสื่อมลงเพราะในถั่วเหลืองมีน้ำย่อยชนิดหนึ่งซึ่งจะทำลายวิตามินซีเเมื่อถูกอากาศทำให้วิตามินซีเสื่อมลง"}
{"question": " ส่วนใดของบ้านที่มีกิจกรรมมากที่สุดในแต่ละวันง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ห้องน้ำ ข. ห้องครัว ค. ห้องนอน ง. ห้องพักผ่อน"}
{"question": " ที่คว่ำชามควรวางในตำแหน่งใดของห้องครัว.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อยู่ทางซ้ายมือของอ่างล้าง ข. อยู่ทางขวามือของอ่างล้าง", "ค.": " อยู่ทิศทางที่มีแดดส่องถึง ง. อยู่ใกล้ ๆ เตาหุงต้ม", "answer": "ข้อ ข อยูทางขวาของอ่างล้าง"}
{"question": " เพราะเหตุผลใดจึงจ่ายของสดสัปดาห์ละ 1-2 ครั้ง.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ประหยัดเงิน ข. ประหยัดเวลา ค. ได้อาหารสดและใหม่", "ง.": " ถุกทั้งข้อ ก และ ข เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดคืออุปกรณ์เครื่องใช้ในครัวเรือน.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อ่างล้างหรือที่ล้าง ข. ที่คว่ำชาม ตู้เก็บถ้วยชาม โต๊๊ะประกอบอาหารค. ตุ้เย้น เตาหุงต้ม ง. ถูกทุกข้อ เฉลยข้อ ง"}
{"question": " อุปกรณ์ครัวในข้อใดทีี่จัดอยุ่ในประเภทจำเป็นมาก.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เตา กระทะ ตะหลิว ข. ช้อนไม้ คีีมจับอาหาร", "ค.": " ขันน้ำ ชามแก้ว กระชอน ง. ทัพพี พายยาง ถาดอบ", "answer": "ข้อ ก เตา กระทะ ตะหลิว"}
{"question": " หลังจากใช้เตาแก๊สแล้วทุกครั้งควรทำความสะอาดอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ใช้ผ้าสะอาดเช็ดหลาย ๆ ครั้ง ข. ขัดด้วยฝอยขัดแล้วใช้ผผ้าสะอาดเช็ด", "ค.": " ใช้ฟองน้ำฟอกสบู่หรือผงวักฟอกเช้ดแล้วใช้ผ้าสะอาดเช้ดให้แห้ง", "ง.": " ใช้ผ้าหรือฟองน้ำเช็ดถูเฉพาะที่รอยเปื้อนเท่านั้น", "answer": "ข้อ ค"}
{"question": " ถ้าต้องการเก็บผักในตู้เย็นควรเก็บในช่องไหนของตู้เย็น.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ใต้ช่องแข็ง ข. ชั้นบนสุด ค. ชั้นกลาง ง. ชั้นล่างสุด เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ภาชนะชนิดใดไม่ควรนำไปทำแกงส้ม.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " หม้อเคลือบ ข. หม้อออะลูมิเนียม ค. หม้อสแตนเเลส", "ง.": " หม้อที่ไม่มีฝาปปิด เฉลยข้อ ค"}
{"question": " ข้อใดคือวิธีทำความสะอาดรอยไหม้หม้อเคลือบ.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ใช้ฟองน้ำถูให้รอยไไหม้หายไป ข. ใช้ผ้าล้างชามถูให้รอยไหม้หายไป", "ค.": " ใข้เหล็กหรือโลหะขูดรอยไหม้แล้วใช้น้ำสะอาดล้าง", "ง.": " ใช้เบกิ้งโชดา 1 ช้อนชาผสมน้ำเล็กน้อยเทน้ำร้อนลงในหม้าอนำไปตั้งไฟรอยไหม้จะหายไป เฉลยข้อ ง"}
{"question": " กระทะและมีดเป็นเครื่องครัวที่ทำด้วยเหล็กมีส่วนผสมของโลหะในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ทองแดง โครเมียม ข. นิเกิล ทองเหลือง", "ค.": " นิเกิล โครเมียม ง. ทองเหลือง ทองแดง นิเกิล", "answer": "ข้อ ค นิเกิล โครเมียม"}
{"question": " ข้อใดคือวิธีทำความสะอาดเครื่องครัวที่เป็นเครื่องเงิน.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เอาน้ำใส่หม้อลูมิเนียมเติมโชดาซักผ้า 2 ช้อนชาเอาเครื่องเงินลงต้มในหม้อที่ร้อนเช็ดให้แห้งแแล้วขัดด้วยผงขัดเงินแล้วเช็ดด้้วยผ้านุ่ม ๆ", "ข.": " เอาแช่ไว้ในน้ำต้มมันฝรั่ง 1 ชั่วโมงแล้วนำขึ้นล้างให้สะอาดเช็ดให้แห้ง", "ค.": " ใส่เครื่องเงินลงไปในนมเปรี้ยว 1 ชั่วโมงแล้วล้างธรรมดาเช็ดให้แห้ง", "ง.": " ถูกทุกข้อ เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ภาชนะในครัวข้อใดไม่มีปฏิกริยากับอาหาารที่เป็นกรด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เครื่องเงิน ข. เครื่องเหล็ก ค. เครื่องอลูมิเนียม ง. ถูกทั้ง ข ค", "answer": "ข้อ ง เครื่องเหล็กและเครื่องอะลูมิเนียม"}
{"question": " เครื่องใช้ทีเป็นอลูมิเนียมควรทำความมสะอาดอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ขัดด้วยสก๊อตไบร์และสบู่ ข. ขัดด้วยสก๊อตไบรืและวิม", "ค.": " ขัดด้วยฝอยขัดและผงซักฟอก ง. ข้ดด้วยฝอยขัดและสก๊อตไบร์", "answer": "ข้อ ก ขัดด้วยฝอยขัดสก๊อตไบร์และะสบู่"}
{"question": " หม้อหุงต้มชนิดใดเก็บรักษาง่าย", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " หม้อเคลือบ ข. หม้ออะลูมิเนียม ค. หม้อมีหู ง. หม้อไม่มีหุ", "answer": "ข้อ ข หม้ออะลูมิเนียม"}
{"question": " ก่อนใช้เต่าแก๊สสต้องปฏิบัติอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เปิดสวิตซ์ที่เตา ข. จุดไม้ขีด ค. เปิดวาวล์ที่ถังแก๊ส", "ง.": " เปิดสวิสและจุดไม้ขีดพร้อม ๆ กัน เฉลยข้อ ค"}
{"question": " ภาชนะชนิดใดที่ดุดกลิ่นอากาศมากที่สุด", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เคลือบ ข. พลาสติก ค. แก้ว ง. ทองแดง เฉลยข้อ ข"}
{"question": " ควรใช้อุปกรณ์ชนิดใดในการทำมัันเชื่อม.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ถาด หม้อหุงข้าาว มีด ข. กระทะทอง ช้อนไม้ มีด", "ค.": " หม้อตุ๋น ตะแกรง มีด ง. ลังถึง มีด กระชอน", "answer": "ข้อ ข กระทะทอง ช้อนไม้ มีด"}
{"question": " ถ้าขาดที่ร่อนแป้งควรใช้อะไรแทน", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " กระจาด ข. กระด้ง ค. กระชอน ง. ทัพพีโปร่ง เฉลยข้อ ค"}
{"question": " ข้อใดคือการทำความมสะอาดเครื่องแก้ว", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " แปรงพลลาสติชุบผงซักฟอก ข. ฝอยเหล็กกับผงซักฟอก", "ค.": " ฟองน้้ำชุบผงซักฟอก ง. ฟองน้ำและสบุ่ถูด้วยมือ", "answer": "ข้อ ง ควรล้างด้วยน้ำสบุู่อุ่น ๆแลล้วใช้เกลือผสมมน้ำลลงในแก้วเขย่าล้างให้สะอาดเนื้อแก้วจะใส"}
{"question": " ชามมออ่างชนิดใใดที่เหมาะสำหรับใช้เป็นชามผสมมากที่สุด", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ชามอ่างเคลือบ ข. ชามอ่างพลาสติก", "ค.": " ชามอ่างอลุมิเนียม ง. ชามอ่างสแตนเลส เฉลยข้อ ง"}
{"question": " หลักการทำความสะอาดห้องครัวเพิ่มเติม", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "1 ทำความสะอาดข้างฝา เพดาน เดือนละ 2 ครั้ง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "2 จัดตู้ถ้วยชาม ตู้เก็บของแห้งต่างๆ สัปดาห์ละ 1 ครั้ง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": "3นำอาหารแห้งชนิดต่าง ๆเช่่น กะปิ น้ำปลา แป้ง ปลาเค็ม ถั่วเมล็งแห้งออกผึ่งแดดสัปดาห์ละ 1 ครั้ง", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " การสุขาภิบาลอาหารหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การทำให้อาหารที่จะบริโภคให้มีความปลอดภัย", "ข.": " วิธีการทุกอย่างที่ทำให้อาหารพร้อมที่จะบริโภค", "ค.": " การทำให้อาหารสุกโดยวิธีการต่าง ๆ เช่น การหุง ต้มปิ้ง ย่าง นึ่ง ทอด", "ง.": " การจัดอาหารสำหรับบริโภคมีคุณค่าครบ 5 หมู่และมีสารอาหารครบถ้วน", "answer": "ข้อ ก การทำให้อาหารที่จะบริโภคให้มมีความปลอดภัย"}
{"question": " อาหารจะสะอาดและปลอดภัยขขึ้นอยู่กับอะไรเป็นสำคัญ", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ความสะอาดของอาหาร ข. ตลาดที่จำหน่ายอาหาร", "ค.": " การปฏิบัติตามสุขาภิบาลอาหาร ง. การดูแลรักษาอาหารให้สะอาดและสด", "answer": "ข้อ ค การปฏิบัติตามสุขขาภิบาลอาหาาร"}
{"question": " ควรทำความสะอาดบริเวณที่ปรุงอาหารหรือพื้นครัวด้วยวิธีใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เช็ดถูทุกครั้งที่ปรุงเสร็จ ข. เช็ดถูุตรงรอยเปื้อนทุกวัน", "ค.": " ใช้ผงขัดคราบน้ำมันทุกครั้งที่เช็ดถู ง. ทำความสะอาดทุกครั้งที่สกปรก", "answer": "ข้อ ก เช็ดถูทุกครั้งที่ปรุงเสร็จ"}
{"question": " ส่วนใดของบริเวณที่ใช้ปรุงอาหารหรือในครัวต้องทำความสะอาดสัปดาห์ละครั้ง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " พื้นห้อง ข. บริเวณที่ปรุงอาหาร ค. ประตู หน้าต่าง ง. ฝา เพดาน ถูก"}
{"question": " ฝาครอบเหนือเตาควรทำอย่างยิ่งในกรณีใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มีอากาศถ่ายเทได้สะดวก ข. อากาศถ่ายเทน้อย", "ค.": " เมื่อต้องการความสะว่าง ง. ห้องทึบด้านบน", "answer": "ข้อ ข อากาศถ่ายเทได้น้อย"}
{"question": " ภาชนะพลาสติกไม่ควรใช้กับอาหารชนิดใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารร้อนและไขมัน ข. อาหารประเภทแกง", "ค.": " อาหารประเภทของแห้ง ง. อาหารที่เป็นสีและของมีไขมัน", "answer": "ข้อ ก อาหารร้อนและไขมัน"}
{"question": " สารตะกั่ว สารบอแรกซ์และปรอทถ้ามีสะสมในร่างกายมาก ๆจะทำให้เกิดโรคอะไร", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " กระเพาะอาหาร ข. ลำไส้ ค. วัณโรค ง. มะเร็ง", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " การใช้เขียงที่มีรอยแตกมีโทษอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ทำความสะอาดยาก ข. เป็นที่สะสมของเชื้อโรค", "ค.": " มีเชื้อราติดอยุ่และจะปนกับอาหาร ง. ทำให้เกิดโรคติดต่อทางเดินอาหาร", "answer": "ข้อ ข เป็นที่สะสมของเชื้อโรค"}
{"question": " เมื่อนำกระดาษหรือผ้าที่ทาขมิ้นนำไปแช่น้ำที่ผสมกับอาหารถ้าผ้าหรือกระดาาเปลี่ยนสีแสดงว่าอาหารนั้นมีสารชนิดใดเจือปนอยู่", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สารกำมะถัน ข. สารปรอท ค. สารตะกั่ว ง. สารบอแรกซ์", "answer": "ข้อ ง สารบอแรกซ์"}
{"question": " อาหารในข้อใดมีสารบอแรกซ์เจือปนอยู่.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ลูกชิ้น ข. ไส้กรอก ค. หมูยอ หมูกรอบ ง. ถูกทุกข้อ"}
{"question": " อาหารชนิดใดมีดินประสิวเจือปนมากกว่าอาหารชนิดอื่น", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " กุนเชียง ข. ปลาป่น ค. เนื้ออบ ง. หมูกกรอบ", "answer": "ข้อ ก กุนเเชียงเพราะดินประสิวทำให้อาาหารมีสีแดงสวยน่ารับประทานผู้บริโภคจึงนิยมซื้อ"}
{"question": " ซอสมะเขือเทศราคาถูกส่วนใหญ่เป็นส่วนผสมของอะไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มะละกอแทนมะะเขือเทศสุก ข. ดินประสิวเพื่อเพิ่มสีแดง", "ค.": " ผงชูรสแทนน้ำตาล ง. แป้งงกับสี.", "answer": "ข้อ ง เป็นส่วนผสมของงแป้งกับสี"}
{"question": " ข้อใดคืออาหารที่ใส่สารฟอกสี.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ยอดมะพร้าวอ่อน ข. น้ำตางทรายขาว", "ค.": " ลูกชิ้น กุนเชียง ง. ถูกทั้งข้อ ก และ ข เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดคืออาหารที่มีส่วนผสมของผงชูรส.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ซุปก้อน ข. ซีอิ้ว ค. ซอสราคาถูก น้ำปลาราคาถูก ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " ไม่ควรใช้ผงเนื้อเปื่อยผสมกับเนื้อที่เปื่อยยากควรทำให้เนื้อเปื่อยโดยวิธีการใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การต้ม ข. การตุ๋น ค. การปิ้ง ง. การย่าง", "answer": "ข้อ ข. การตุ๋น การตุ๋นควรระวังเกี่ยวกับการรักษาคุณค่าทางอาหารไว้"}
{"question": " การตุ๋นอาหารนานเกินไปจะเกิดผลอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารเปื่อยเละ ข. เสียคุณค่าทางอาหาร ค. เสียรสชาติและรูปร่างของอาหาร ง. เพิ่มวิตามิน เกลือแร่และคุณค่าอื่นๆของอาหาร", "answer": "ข้อ ข เสียคุณค่าทางอาหาร"}
{"question": " อาหารชนิดใดไม่ทำให้สุกก็รับประทานได้.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " นม ข. ไข่ ค. ผัก ง. เนื้อสัตว์บางชนิด เฉลยข้อ ค"}
{"question": " การล้างผักด้วยวิธีนำมาแช่น้ำด่งทับทิมจะมีผลต่ออาหารอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สูญเสียวิตามินบีและซี ข. เพิ่มวิตามินบีและซี", "ค.": " ทำลายยาฆ่าแมลง ง. ดีกว่าแช่ด้วยน้ำส้ม เฉลยข้อ ก"}
{"question": " เพราะเหตุใดจึงต้องปอกเปลือกส้มเขียวหวานก่อนนำมาคั้น.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เพื่อให้รสชาติของน้ำส้มมีความอร่อยเข้มข้น", "ข.": " เพื่อให้สีของน้ำส้มมีสีสดเป็นธรรมชาติ ค. ป้องกันไม่ให้เกิดกลิ่นผิวส้ม", "ง.": " ป้องกันยาฆ่าแมลง เฉลยข้อ ง เพื่อไม่ให้ยาฆ่าแมลงปนในน้ำส้ม"}
{"question": " กลไกลสำคัญในการสุขาภิบาลอาหารขึ้นอยู่กับปัจจัยในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ความสะอาดของอาหารและพื้นที่การปฏิบัติ", "ข.": " ผู้ประกอบอาหารและผู้เสิร์ฟ", "ค.": " ขั้นตอนการประกอบอาหาร", "ง.": " เทคนิคการปรุงอาหาร", "answer": "ข้อ ก ความสะอาดของอาหารและพื้นที่ปกิบัติงาน"}
{"question": " การทำอาหารให้สุกพร้อมที่จะบริโภคได้หมาายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การเตรียม ข. การหุงต้ม ค. การประกอบ ง. การปรุง เฉลยข้อ ก"}
{"question": " การรทำอาาหารให้สุกโดยวิธีการต่าง ๆ หุง ต้ม ปิ้ง ย่าง นึ่ง หมายถึงข้อใด(ใช้ตัวเลือกข้อ 1) เฉลยข้อ ข การหุงต้ม", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " คุณค่าของอาหาารทั้งหมดจะเหลือติดอยู่ในอาหารมากน้อยขึ้นอยู่กับขั้นตอนใด.(ใช้ตัวเเลือกข้อ 1) เฉลยข้อ ก การเตรียม", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " การทำอาหารให้สุกโดยการใช้ความร้อนมีประโยชน์อย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เพื่อให้อาหาารมีรสชาติดีขึ้น ข. เพื่อให้อาหารอ่อนตัว", "ค.": " เพื่อฆ่าเชื้อโรค ง. เพื่อความปลอดภัย", "answer": "ข้อ ค เพื่อฆ่าเเชื่อโรค แต่การห่าเชื้อโรคไม่ตายเสมอไปนอกจากจะใช้ความร้อนสูงและนานพอเพื่อความปลอดภัยควรเลือกอาหารสดจากแหล่งผลิตที่สะอาด"}
{"question": " วิตามินชนิดใดที่ไม่ทนต่อความร้อนและสูญเสียได้ง่ายเมื่อถูกความร้อน.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " วิตามินเอ ข. วิตามิน ซี ค. วิตามิน เค ง. วิตามินบีสอง", "answer": "ข้อ วิตามินบีสอง"}
{"question": " วิตามินชนิดใดสลายตัวได้ง่ายในความเป็นกรดด่างของน้ำที่ใชัในการหุงต้มหรือการใช้โชดาไบคาร์บอนเนตในการต้มผัดเพื่อให้ผัดเป็นสีเขียวสด", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " วิตามินบี 1 และ ซี ข. วิตามินบี และดี", "ค.": " วิตามิน เอ และ เค ง. วิตามินบี 2 และ"}
{"question": " วิตามินชนิดใดที่มีมากในผักและผลไม้ (ใช้ตัวเลือกข้อ 5)เฉลยข้อ ข", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " การหุงต้มผักควรปฏิบัติอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ต้มน้ำให้เดือด นำผักไปลวกแล้วรีบยกลง", "ข.": " ใช้วิธีนึ่งนึ่งในลังถึงหรือตุ๋นให้ผักเปื่อย", "ค.": " น้ำน้อย ปิดฝา เวลาพอประมาณง. น้ำน้อย ปิดฝา เวลาสั้น เฉลยข้อ ง"}
{"question": " สารชนิดใดที่ช่วยทำให้ผักที่ต้มมีสีเขียวสดแต่ทำลายวิตามินที่อยู่ในผัก.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " แคลเซียมไบคาร์บอนเนต ข. โซดาไบดาร์บอนเนต", "ค.": " โซเดียมซัลเฟต ง. โซเดียมซัลไฟต์ เฉลยข้อ ข"}
{"question": " น้ำเป็นตัวนำความร้อนในการหุงต้มอาหารประเภทใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผัด ข. กวน ค. นึ่ง ง เคี่ยว เฉลยข้อ ง"}
{"question": " การหุงต้มประเภทใดที่ต้องใช้ตัวนำความร้อนหลาย ๆ ชนิดผสมกัน", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ทอด ข. ต้ม ค. ผัด ง. ตุุ๋น เฉลยข้อ ค"}
{"question": " การหุงต้มวิธีใดที่ถนอมคุณค่าทางอาหารได้ดีที่สุด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " นึ่ง ข. ทอด ค. ตุุ๋น ง. ต้ม เฉลยข้อ ก"}
{"question": " การคทำหอม กระเทียมให้สุกแล้วนำมาตำน้ำพริกหนุ่มใช้วิธีการหุงต้มประเภทใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ปิ้ง ข. เผา ค. ลวก ง. ทอด เฉลยข้อ ข"}
{"question": " การทำอาหารให้สุกโดยใช้น้ำมันเรียกว่าการหุงต้มอาหารประเภทใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " คั่ว ข. อบ ค. ผัด ง. ทอด เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดจัดว่าเป็นการลวกไข่", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " นำน้ำและไข่ใส่หม้อ ต้มให้เดือดนาน 5 นาที", "ข.": " ตั้งน้ำบนเตาพอเดือด ใส่ไข่ ปิดฝา ราไฟ ทิ้งไว้ 10 นาที", "ค.": " ตั้งน้ำบนเตาพอเดือด ใส่ไข่ลงไป ดับไฟ ทิ้งไว้ 15 นาที", "ง.": " นำไข่ใส่หม้อ ต้มน้ำให้เดือดพล่านเทน้ำร้อนให้ท่วมไข่ ปิดฝาสนิททิ้งไว้ 5 นาที"}
{"question": " การลวกผักให้เขียวและมีคุณค่าทางอาหารควรทำอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ลวกผักจนเปือยเพราะช่วยในการย่อยได้ดี", "ข.": " ลวกผักทั้งต้น น้ำน้อย ไฟแรง รีบตักขึ้น", "ค.": " หั่นผักเป้นชิ้นขนาดพอดีใส่ในน้ำเดือด", "ง.": " ใช้น้ำมากและเกลือเล็กน้อย เฉลยข้อ ง"}
{"question": " การหุงข้าวผสมถั่วเขียวมีวัตถุประสงค์เพื่ออะไร", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เพื่อคุณค่าทางอาหาร ข. เพิ่มปริมารอาหาร", "ค.": " ลดปริมาณข้าวสาร ง. ได้อาหารแปลกใหม่", "answer": "ข้อ ก เพื่อคุณค่าทางอาหาร"}
{"question": " การเตรียมผักเพื่อประกอบอาหารมีขั้นตอนอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ปลิดส่วนเสียทิ้ง หั่นเตรียมไว้ ข. ล้างและหั่นตามต้องการ", "ค.": " หั่นชิ้นเล็ก ๆ พอคำเท่า ๆ กัน ง. หั่นแล้วประกอบทันที", "answer": "ข้อ ก ปลิดส่วนเสียทิ้ง หั่นเตรียมไว้"}
{"question": " การเลือกซื้ออาหารสดข้อใดไม่ถูกต้อง.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ซื้ออาหารตามข้อจำกัดในวงเงินที่กำหนด", "ข.": " ซื้ออาหารที่มีคุณค่าตามหลักอาหาร 5 หมู่", "ค.": " ซื้อาหารที่มีปริมาณมาก ราคาถูก", "ง.": " สำรวจราคาจากร้านค้าพอสมควร", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดไม่ใช่เหตุผลของการเลือกซื้ออาหารตามฤดูกาล", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ประหยัดเงิน ข. เลือกกซื้อได้ตามใจชอบค. ได้อาหารสด ราคาถูก ง. อาหารสะอาด รสชาติอร่อย", "answer": "ข้อ ง อาหารสะอาดรสชาติอร่อยไม่ใช่เหตุผลในการเลือกซื้ออาหาร"}
{"question": " การเลือกซื้ออาหารควรคำนึงถึงข้อใดมากที่สุด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " รสชาติ ข. สภาพร่างกาย ค. ประโยชน์ ง. เงิน"}
{"question": " การเลือกซื้ออาหารที่มีในท้องถิ่นดีอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ได้อาหารสดใหม่ หาง่าย รักษาคุณค่าทางโภชนการได้สูง ข. คุณภาพสูง ราคาถูก ค. ประหยัดเวลา ง. มีให้เลือกมาก เฉลยข้อ ก"}
{"question": " อาหารชนิดใดที่มีตามฤดูกาล.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " น้ำนมจากสัตว์ ข. เนื้อสัตว์ ไข่ ค. ผักแและผลไม้ ง. ของแห้ง ของเค็ม", "answer": "ข้อ ค ผักและผลไม้"}
{"question": " ถ้าครอบครัวของนักเรียนมีรายได้ต่ำอาจเลือกอาหารที่มีคุณค่าสูงทัดเทียมอาหารของครอบครัวที่มีรายได้สูงได้เมื่อใช้เกณฑ์การเลือกซื้อข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ซื้ออาหารตามฤดูกาล ข. ซื้ออาหารที่มีในท้องถิ่น", "ค.": " ซื้ออาหารที่มีจำหน่ายในร้านสะดวกซื้อ ง. ถูกทั้งข้อ ก และ ข", "answer": "ข้อ ง ซื้ออาหารตามฤดูกาลและมีในท้องถิ่น"}
{"question": " ข้อใดคือข้อเสียของอาหารที่ไม่มีในท้องถิ่น", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เป็นอาหารที่หายาก ข. ส่งมาจากที่อื่น ค. เป็นอาหารที่มาจากแหล่งผลิตไกล ๆ ผู้ขายเพิ่มค่าขนส่ง ราคาแพง อาหารมีสภาพไม่ดีเพราะผ่านผู้ขายหลายมือ สสุญเสียคุณค่าทางโภชนาการ ง. ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ถ้าต้องการทำเนื้อย่างควรใช้เนื้อตรงส่วนใดจึงจะเหมาะ", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เนื้อสันใน ข. เนื้อสะโพก ค. เนื้อโคนขา ง. ถูกทั้งข้อ ก และ ข", "answer": "ข้อ ง เนื้อสันในและเนื้อสะโพกเพราะเป็นเนื้อที่มีไขมันปนเนื้อจะนุ่มเวลาย่างไม่แห้งจนเกินไปเป็นเนื้อดีมีไไขมันปนอยู่ทั่ว ๆ ไปไม่มีพังผืดเปื่อยดีเมื่อประกอบอาหารจะสุกเร็ว ปิ้ง ย่าง ทอดและ อบ"}
{"question": " นักเรียนมีวิธีเลือกซื้อเนื้อวัวตามข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เนื้อสีแดงสด มันสีเหลือง ข. เนื้อสีแดงสด มันสีขาว", "ค.": " เนื้อสีชมพู มันสีขาว ง. เนื้อสีชมพู มันสีเหลือง", "answer": "ข้อ ก เนื้อสีแดงสด มันสีเหลือง"}
{"question": " เนื้อหมุที่ดีมีลักษณะอย่างไร. (ใช้ตัวเลือกข้อ 9) เฉลยข้อ ค", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " ถ้าต้องการซื้อไก่หรือเป็ดอ้วน ๆ มีวิะีการเลือกอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มีน้ำหนัก หนังบาง ข. เนื้อตรงอกหนา ขาไม่ผอม", "ค.": " หนังตึง เนื้อมีกล้าม ง. ตีนนุ่ม เดือยสั้น เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ปลาชนิดใดที่ต้องเลือกผิวสีเขียวคล้ายสีรุ้ง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ปลาสวาย ข. ปลาตะเพียน ค. ปลาทู ง. ปลาสีกุน", "answer": "ข้อ ค ปลาทู"}
{"question": " ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการเลือกซื้ออาหารสด", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ปลาน้ำจือตัวต้องเป็นมันสดใส เนื้อแข้งพื้นท้องไม่ผุ เกล็ดเกาะกันแน่น", "ข.": " กุ้งต้องสดห้วติดกับลำตัวแน่นตาใสตัวมีสีเขียวปนน้ำเงินสดใสเปลือกแข็ง", "ค.": " หอยปากต้องหุบแน่นเมื่อวางทิ้งไว้ปากจะอ้าและไม่หุบหอยมีชีวิต", "ง.": " ปูทะเลสดมีสีเขียวเข้ม อ้วน หนัก ตัวใส ก้ามใหญ่ สีไม่แดงจัด เปลือกบางตรงหน้าอกจะแข็งกดไม่ลงถ้าต้องการรับประทานปูเนื้อให้เลือกปูตัวผู้", "answer": "ข้อ ค หอยสดที่มีชีวิตเมื่อวางทิ้งไว้ปากจะอ้าและหุบเร็วถ้าเป็นหอยที่แกะเอาเปลือออกแล้วต้องมีสีสดใส ตัวหอยอยู่ในสภาพดีไม่ขาดรุ่งริ่ง"}
{"question": " กุ้งสดมีวิธีเลือกอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ตาใส เนื้อใส เปลือกแข็ง ข. เปลือกนิ่ม เนื้อนิ่ม ตาใส", "ค.": " มีไข่เต็มท้อง ง. มันที่หัวสีน้ำตาล เฉลยข้อ ก"}
{"question": " หอยแครงสดมีลักษณะอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ปากอ้าและหุบไม่สนิท ข. ปากอ้าและหุบได้สนิท", "ค.": " มีกลิ่น ปากหุบสนิท ง. มีเมือก ปากหุบไม่สนิท เฉลยข้อ ข"}
{"question": " ปูตัวเมียมีข้อสังเกตได้อย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สีเขียวเข้ม มีน้ำหนัก ข. ก้ามใหญ่ ค.ฝาปิดหน้าอกเล็ก", "ง.": " ฝาปิดหน้าอกใหญ่ เฉลยข้อ ง"}
{"question": " ไข่เก่ามีลักษณะอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ไข่แดงอยู่ตรงกลาง ข. เปลือกมีสีนวล ค. เปลือกเป็นมัน", "ง.": " เปลือกใส เฉลยข้อ ค"}
{"question": " ผักในข้อใดมีประโยชน์ต่อร่างกายมากที่สุด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผักตำลึง ข. แตงกวา ค. ผักกาดขาว ง. กะหล่ำปลี เฉลยข้อ ก"}
{"question": " ฟักทองที่ดีมีลักษณะอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สีเหลืองอมเขียวมีน้ำหนัก ข. สีเหลืองจัดไส้และเมล็ดแห้ง", "ค.": " ผิวเรียบ ไม่มีเมล็ด ง. ผิวขรุขระ สีเขียวจัด", "answer": "ข้อ ก สีเหลืองอมเขียวมีน้ำหนัก"}
{"question": " ทำไมจึงไม่เลือกขนุนที่มีก้านใหญ่", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " แกนในยาว ยวงโต ข. แกนในโต ยวงสั้น", "ค.": " เนื้อบางรสหวานน้อย ง. เนื้องบางนิ่ม มียางมาก", "answer": "ข้อ ข แกนในโต ยวงจะสั้น"}
{"question": " ลักษณะพริกตามมข้อใดที่ไม่ควรนำมาประกอบอาหาร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " รสเผ็ดจัด ข. เม็ดหงิกงอ ค. สีแดงคล้ำเกือบเป็นสีดำ", "ง.": " เม็ดเล็กสีแดงยาว เฉลยข้อ ข เม็ดหงิกงอ"}
{"question": " กระเทียมโทนคือกรระเทียมชนิดใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มีเนื้อมาก หัวเล็ก มีกลีบเดียวใน 1 หัว ข. กระเทียมที่มีหัวเดียวหลายกลีบ", "ค.": " มีเปลือกหุ้มเรียบเป็นมัน ง. กระเทียมที่ปลูกแถบภาคเหนือ", "answer": "ข้อ ก มีเื้อมาก หัวเล้ก มีกลีบเดียวใน 1 หัว"}
{"question": " ลักษณะอาหารกระป๋องที่ดีเป็นอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " บอกชนิดของโลหะที่นำมาประกอบ ข. เรียบทั้งฝาและก้น", "ค.": " เมื่อเปิดกระป๋๋องมีลมดันอกมา ง. ภายในกระป๋องเป็นสีดำคล้ำ", "answer": "ข้อ ข เียบทั้งฝาและก้น"}
{"question": " เมื่อเปิดอาหารกระป่องแล้วให้นำอาหารไปต้มเพื่อฆ่าเชื้อโรคกี่นาที", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " 5 นาที ข. 10 นาที ค. 15 นาที ง. 20 นาที เฉลยข้อ ค"}
{"question": " ข้อใดคือลักษณะภายนอกของอาหารกระป๋อง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ฉลากต้องระบุชื่อทางการค้า เลขทะเบียนอาหาร ชื่อโรงงาน สถานที่ตั้งของโรงงาน", "ข.": " วันเดือนปีที่ผลิต ค. น้ำหนักสุทธิ น้ำหนักเนื้ออาหาร ชนิดและวัตถุเจือปนในอาหารเช่นวัตถุกันเสีย", "ค.": " ลักษณะของกระป๋องต้องเรียบทั้งฝาและก้นไม่โปร่งหรือนูนเพราาะมีก๊าซอยู่ข้างในซึ่งเกิดจากการเน่าเสียของอาหารเนื่องจากมีเชื้อโรค", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ข้อใดคืออาหารหลักหมู่ที่ 1.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เนื้อสัตว์ นม ไข่ และถั่วเมล็ดแห้ง ข. ข้าว แป้ง น้ำตาล เผือก มัน", "ค.": " พืชผักสีเขียวและสีเหลือง สีแดง สีม่วง สึขาว(พืชผัก 5 สี)", "ง.": " อาหารประเภทไขมันสัตว์และพืช", "answer": "ข้อ ก เนื้อ นม ไข่ และถั่วเมล็ดแห้ง"}
{"question": " พืชผักสีเขียวและสีอื่น ๆ จัดอยู่ในอาหารหลักหมู่ใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารหลักหมู่ที่ 1 ข. อาหารหลักหมุ่ที่ 2", "ค.": " อาหารหลักหมู่ที่ 3 ง. อาหารหลักหมู่ที่ 4", "answer": "ข้อ ค พืชผัก 5 สี"}
{"question": " อาหารหลักหมู่ที่ 4 คือข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " พืชผักสีเขียวและสีอื่น ๆ ข. ผลไม้ชนิดต่าง ๆ", "ค.": " เนื้อ นม ไข่ และถั่วเมล้ดแห้ง ง. ไขมันจากพืชและสัตว์", "answer": "ข้อ ข ผลไม้ชนิดต่าง ๆ"}
{"question": " อาหารหลักหมู่ใดให้สารอาหารเหมือนกัน.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารหลักหมุ่ที่ 1 และ 2 ข. อาหารหลักหมู่ 2 และ 3", "ค.": " อาหารหลักหมู่ที่ 3 และ 4 ง. อาหารหลักหมู่ที่ 4 และ 5", "answer": "ข้อ ค พืชผัก และ ผลไม้"}
{"question": " อาหารหลักหมู่ที่ 1 ให้สารอาหารในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " โปรตีน ข. คาร์โบไฮเดรต ค. เกลือแร่ ง. ไขมัน", "answer": "ข้อ ก โปรตีน"}
{"question": " น้ำเต้าหู้และเต้าเจี้ยวจัดอยู่ในอาหารหลักหมู่ใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารหลักหมู่ที่ 1 ข. อาหารหลักหมู่ที่ 2", "ค.": " อาหารหลักหมู่ที่ 3 ค. อาหารหลักหมู่ที่ 5", "answer": "ข้อ ก เนื้อ นม ไข่ และ ถั่วเมล็ดแห้ง"}
{"question": " ข้อใดคืออาหารหลักหมู่ที่ 3 และ อาหารหลักหมู่ที่ 4.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ข้าว ก๋วยเตี๋ยว อ้อย ข. เนื้อหมูติดมัน เครื่องในสัตว์", "ค.": " กล้วย ถั่วเขียว ง. มะละกอ ฟักเขียว", "answer": "ข้อ ง มะละกอ ฟักเขียว"}
{"question": " ข้อใดไม่ใช่อาหารพวกเดียว.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ข้าว มันสำปะหลัง ข. น้ำตาลทราย น้ำผึ้ง", "ค.": " นม โปรตีนเกษตร ง. ถั่วเหลือง ถั่วฝักยาว", "answer": "ข้อ ง ถั่วเหลือ ถั่วฝักยาว"}
{"question": " ก๋วยเตี๋ยว เผือกกวน มันเทศเชื่อม จัดอยู่ในอาหารหลักหมู่ใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารหลักหมู่ที่ 1 ข. อาหารหลักหมู่ที่ 2", "ค.": " อาหารหลักหมู่ที่ 3 ง. อาหารหลักหมู่ที่ 5", "answer": "ข้อ ข อาหารหลักหมู่ที่ 2 ได้แก่ข้าว แป้ง น้ำตาล เผือกมัน"}
{"question": " น้ำมันพืชจัดเป็นอาหารหลักหมู่เดียวกับข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ถั่ว ข. เนย ค. น้ำตาล ง. ผักต่าง ๆ", "answer": "ข้อ ข เนย"}
{"question": " มันต้มจัดอยู่ในอาหาารหลักหมู่ที่ 2 ให้สารอาหารประเภทใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " คาร์์โบไฮเดรต ข. เกลือแร่ ค. โปรตีน ง. ไขมัน", "answer": "ข้อ ก คาร์โบไฮเดรต"}
{"question": "ข้อใดจ้ดว่าเป็นอาหารที่มีสารอาหารประเภทโปรตีนมาก.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ก๋วยเตี๋ยวไก่ ข. เย็นตาโฟ ค. สุกี้ยากี้ ง. เกาเหลา", "answer": "ข้อ ง เพราะเกาเหลาวัสดุหลักคือเนื้อสัตว์"}
{"question": " ฟักทองจัดอยุ่ในอาหารหลักหมู่ใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหารหลักหมมู่ที่ 1 ข. อาหาารหลักหมู่ที่ 2 ค. หมู่ที่ 3 ง. หมู่ที่ 4", "answer": "ข้อ ค อาหารหลลักหมู่ที่ 3 พืชผักสีต่าง ๆ"}
{"question": " ข้อใดไม่สัมพันธ์กัน", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหาารหลักหมู่ที่ 1 ให้สารอาหาารประเภทโปรตีน", "ข.": " อาหารหลักหมู่ที่ 2 ให้สารอาหารประเภทคาร์โบไฮเดรต", "ค.": " อาหารรหลักหมู่ที่ 3 และ 4 ให้สารอาหาารประเภทเกลือแร่", "ง.": " อาหารหลักกหมุ่ที่ 5 ให้สารอาหารประเภทไขมันและคาร์โบไฮเดรต", "answer": "ข้อ ง อาหารหลักหมู่ที่ 5ไขมันพืชและสัตว์ไห้สารอาหารประเภทไขมัน"}
{"question": " ข้อใดไม่ใช่ประโยชน์ของอาหารหลักหมู่ที่ 1", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ให้พลังงาน ข. ช่วยไม่ให้ท้องผูก", "ค.": " เป็นส่วนประกอบของสารรเอนไซน์แลละฮอร์โมน", "ง.": " ซ่อมแซมส่วนที่สึกหรอของอวัยวะตต่าง ๆ ในร่างกาย", "answer": "ข้อ ข ช่วยไม่ให้ท้องผูกเพราะอาหารหลักหมุ่ที่ 1 ช่วยให้ร่างกายเจริญเติบโต เป็นส่วนประกอบของสาารเคมีที่ให้อำนาจใในการต้านทานโรค ให้พลังงานในกรณีร่างกายได้รับคาร์โบไม่เพียงพอโปรตีน 1 กรัมให้พลังงาน 4 แคลลอรี่ เป็นส่วนประกอบของสารเอนทไซน์และฮอร์โมน เช่น การย่อย การรหายใจ การดูดซึม"}
{"question": "ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับปริมาณที่ร่างกายต้องการสารอาหารรประเภทโปรตีนใน 1 วัน", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผู้ใหญ่ควรได้รับสารโปรตีนวันละ 180 กรัม", "ข.": " เด็กแรกเกิดถึงวัยผู้ใใหญ่ต้องการโปรตีนมากวันละ 3-5 วันต่ออน้ำหนักร่างกาย 1 กิโลกรัม", "ค.": " หญิงตั้งครรภ์ต้องการสารโปรตีนวันละ 240-360 กรัมและหญิงระยะให้นมบุตรควรบรริโภควันละะ 300-400 กรัม", "ง.": " ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดคือประโยชน์ของอาหารหลักหมู่ที่ 2", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ให้พลังงานแก่ร่างกายให้ความอบอุ่น ข. การย่อยการดูดซึม", "ค.": " ช่วยในการทำงานของระบบขับถ่าย ง. ถูกทั้งข้อ ก และ ข", "answer": "ข้อ ง ประโยชน์ของสารคาร์โบไฮเดรตคือให้พลังงานความอบอุ่นและการย่อยการดูดซึม"}
{"question": " ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับปริมาณที่ร่ากายต้องการอาหารหลักหมู่ที่่ 2", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ขึ้นอยู่กับการประดอบกิจกรรมว่าออกแรงมากหรือน้อย", "ข.": " ความต้องการขึ้นอยู่กับ เพศ วัย และขนาดของร่างกาย", "ค.": " ผู้ใหย่อย่างน้อยควรได้รับร้อยละ 50-70 ของพลังงานที่ต้องการ", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ข้อใดคือประโยชน์ของอาหารหลักหมู่ที่ 3", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ช่วยในการทำงานของระบบบขับถ่าย ข. ช่วยไม่ให้อ้วน", "ค.": " ช่วยให้ผิวพรรณณสวยงามและไม่เป็นสิว ถ้ารับประทานมากอาจป้องกันโรคมะเร็งได้", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ข้อใดคือประโยชน์ของอาหารหลักหมู่ที่ 4", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " น้ำตาลในผลไม้ช่วยให้หายเหนื่อยเร็ว", "ข.": " วิตามินซีที่ได้รับจากผลไม้ช่วยต้านทานโรคทำให้แผลหายเร็วและป้องกันโรคเลือดออกตามไรฟัน", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ข้อใดคือประโยชน์ของอาหารหลักหมู่ที่ 5", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ช่วยทำให้อิ่มนาน ข. ช่วยเพิ่มรสชาติของอาหาร", "ค.": " ให้พลังงานแก่ร่างกาย และช่วยให้ร่างกายดูดซึมวิตามิน เอ ดี อี เค", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ถ้าร่างกายขาดน้ำ 2-3 วันไม่สามารถมีชีวิตอยู่ได้ข้อใดคือประโยชน์", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ช่วยในการย่อยอาหาร ข. ช่วยในการดูดซึม ค. การนำพาสารอาหารต่าง ๆ ไปหล่อเลี้ยงส่วนต่าง ๆ ของร่างกายและช่วยในการขับถ่ายของเสียออกจากร่างกายและนำพาความร้อนออกจากร่างกาย", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " นักเรียนควรดื่นน้ำในข้อใดจึงมีประโยชนืต่อร่างกาย", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " น้ำำสะอาดดื่มอย่างน้อยวันละ 6-8 แก้ว", "ข.": " น้ำจากเครื่องดื่มที่มีคุณค่าทางอาหารทุกชนิดเช่นนม", "ค.": " เครื่องดื่มจากพืชผักผลไม้ต่าง ๆซึ่งมี น้ำตาล เกลือแร่และวิตามินซี", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ผลไม้ชนิดใดต่อไปนี้้มีวิตามินซีต่ำ", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ฝรั่ง ข. กล้วย ค. มะขามเทศ ง. มะลกอสุก", "answer": "ข้อ ง มะละกอ"}
{"question": " น้ำในข้อใดที่นักเรียนควรหลีกเลี่ยงเพราะไม่มีประโยชน์ต่อร่างกาย", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " น้ำชา กาแฟ ข. น้ำหวานใส่สีต่าง ๆ ค. เครื่องดื่มแอลกอฮอล์", "ง.": " ถูกทุกข้อที่กล่าวมา เฉลยข้อ ง"}
{"question": " อาหารหมายถึงข้ออใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สิ่งที่บริโภคเข้าสู่ร่างกาย", "ข.": " สิ่งที่บริโภคแล้วทำให้อิ่ม", "ค.": " สิ่งที่บริโภคแล้วไม่ขัดขวางต่ระบบการย่อย", "ง.": " สิ่งที่บริโภคแล้วไม่มีพิษแต่มีประโยชน์ต่อร่างกายช่วยซ่อมแซมอวัยวะที่สึกหรอและทำให้กระบวนการต่าง ๆ ภายในร่างกายดำเนินไปอย่างปกติ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " โภชนาการหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การเลือกบริดภคอาหารที่มีประโยชน์", "ข.": " การเปลี่ยนแปลงของอาหารในขณะหุงต้ม", "ค.": " การเปลี่ยนแปลงของอาหารภายหลังการบริโภค", "ง.": " การประกอบ การปรุง และการทำออาหารให้สุก", "answer": "ข้อ ค"}
{"question": " อาหารและโภชนาการมีผลต่อสุุขภาพอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ทำให้ร่างกายมีความเจริญเติบโต ข. ทำให้ร่างกายมีภาวะโภชนาการดี", "ค.": " ทำให้ร่างกายมีความต้านทานโรค ง. ทำให้ร่างกายไม่เจ็บป่วย", "answer": "ข้อ ข ทำให้ร่างกายมีภาวะโภชนาการดี"}
{"question": " ผู้ที่มีภาวะโภชนาการดีมีลักษณะอย่างไร.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " มีความสนใจต่ออสิ่งแวดล้อมดี ข. มีไขมันสะสมใต้ผิวหนังน้อย", "ค.": " ตาใส พพื้นลูกตามมีจุด ง. เยื่อบุนัยน์ตาแดง", "answer": "ข้อ ก มีวามสนใจต่อสิ่งแวดล้อมดี"}
{"question": " ข้อใดจัดอยู่ในภาวะทุพโภชนาการ.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " บริโภคเนื้อสัตว์มากกว่าอาหารชนิดอื่น ข. บริโภคผักดิบมากว่าผักสุก", "ค.": " การย่อยการดูดซืมไม่ดี ง. เด็กออยู่ในภาวะดื่มนมมารดา", "answer": "ข้อ ค การย่อยการดูดซึมไม่ดีก็มีผลทำให้ร่างกายไมม่เจริญเติบโตและแข็งแรงเท่าที่ควรทั้งทำให้ผิวพรรณซีดเซียวหน้าตาไม่เบิกบานแจ่มใส"}
{"question": " สภาวะที่สมบูรณ์ของร่างกายและจิตใจที่ปราศจากโรคและสามารถดำรงชีวิตอยู่ในสังคมได้อย่างมีความสุขหมายถึงความหมายในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " อาหาร ข. โภชนาการ ค. สุขภาพ ง. ภาวะโภชนาการที่ดี", "answer": "ข้อ ค สุขภาพ"}
{"question": " ข้อใดคือจุดหมายที่สำคัญที่สุดของวิชาโภชนาการ.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " เป็นวิทยาศาสตร์แขนงหนึ่ง ข. การปรับปรุงอาหารให้เหมาะสมกับความต้องการของร่างกายที่นอกเหนือจากสภาพปกติ", "ค.": " เพื่อให้ร่างกายได้รับสารอาหารที่มีประโยชน์ในปริมาณที่เพียงพอกับความต้องการของร่างกาย", "ง.": " ความต้องการสารอาหาร การเปลี่ยนแปลงของอาหารในร่างกายและร่างกายเอาสารอาหารไปใช้อะไรบ้าง ตอดจนการย่อยการดูดซึมและการขับถ่าย", "answer": "ข้อ ค"}
{"question": " การบริโภคอาหารในปริมาณที่เพียงพอและได้สัดส่วนพอเหมาาะกับความต้องการของร่างกาย รวมไปถึงการหุงต้มอาหารอย่างถูกวิธีและมีสารอาหารครบถ้วนตามความต้องการของร่างกายและร่างกายก็สามารถนำสารอาหารไปใช้ให้เกิดประโยชน์ในการส่งเสริมสุขอนามัยได้อย่างเต็มที มีความสัมพันธ์กับข้อใดมากที่สุด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สุขภาพ ข. ภาวะโภชนาการที่ดี ค. โภชนาการ ง. ทุพโภชนาการ"}
{"question": " สภาพของร่างกายและจิตใจอันเป็นผลจากการรับประทานอาหารซึ่งมีปริมาณเพียงพอกับความต้องการของร่างกายและมีอาหารครบถ้วนทุกหมู่มีสัดส่วนตามร่างกายต้องการหมายถึงข้อใด.(ใช้ตัวเลือกข้อ 8)", "subject": "อาหารไทย", "answer": "ข้อ ข ภาวะโภชนการที่ดี"}
{"question": " ข้อใดคืผลที่เกิดจากภาวะโภชนาการดี.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ร่างกายแข็งแรง ข. ผิวพรรณดี ค. อารมณ์แจ่มใส ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ง. ถูกทุกข้อ"}
{"question": " สภาพของร่างกายไม่ดีอันเป็นผลมาจากการกินไม่ดีหมายถึงขข้อใด.", "subject": "อาหารไทย"}
{"question": " กินไม่ดีหมายถึงข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " รับประทานอาหารราคาถูก ข. รับประทานอาหารที่มีราคาแพงคุณภาพต่ำ", "ค.": " รับประทานอาหารไม่ครบตามความมต้องงการของร่างกายหรือครบทุกอย่างแต่มีสัดส่วนไม่ถูกต้อง", "ง.": " ร่างกายใช้อาหารที่รับประทานเข้าไปแล้วทำให้การย่อยการดูดซึมไม่ดีซึ่งมีผลต่อร่างกายไม่เจริญเติบโตไม่แข็งแรง", "จ.": " ถูกทั้งข้อ ค และ ง"}
{"question": " ข้อใดคือผลที่เกิดจากการบริโภคอาหาร", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผลต่อร่างกาย ข. ผลทางอารมณ์ ค. ผลทางสติปัญญา ง ถููกทุกคน"}
{"question": " ข้อใดไม่ใช่ผลจากการรับประทานอาหารที่มีผลต่อร่างกาย", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ทำให้ร่างกายเจริญเติบโต ข. มีอายุยืนและสามารถในการต้านทานโรค", "ค.": " มีประสิทธิภาพในการทำงาน ง. การมีครรภ์และสุขภาพของทารก", "answer": "ข้อ ค มีประสิททธิภาพในการทำงาน"}
{"question": " ข้อใดคือลักษณะของผู้ที่มีภาวะโภชนาการดี.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผิวพรรณณเปล่งปลั่งไม่เป็นผื่นเป็นขุย", "ข.": " มีไขมันใต้ผิิวหนังพอประมาณ รับประทานอาหารได้ดีระบบย่อยดี", "ค.": " รุปทรงสง่างาม อกผาย ไหล่ผึ่ง หน้าท้องไม่ยื่น มีความสนใจต่อสิ่งแวดล้อม นอนหลับสนิท", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ข้อใดจัดอยู่ในการบริโภคที่ไม่ดี", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ดื่มน้ำผลไม้แทนผลไม้ทั้งผล ข. ดื่มนมถั่วเหลืองแทนนมสดที่ได้รับจากสัตว์", "ค.": " ลดอาหารมื้อกลางวันแต่เพิ่มมี้อเย็นให้มากขึ้น", "ง.": " ลดอาหารมื้อเย็นแต่เพิ่มผักและผลไม้ให้มากขึ้น", "answer": "ข้อ ค"}
{"question": " ต่อไปนี้เป็นหน้าที่ของอาหารยกเว้นข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ประโยชน์ของอาหารที่บริโภคแต่ละมื้อต่อร่างกาย", "ข.": " สร้างและซ่อมแซมส่วนที่สึกหรอของร่างกาย", "ค.": " ช่วยให้อวัยวะต่าง ๆ ของร่างกายทำงานเป็นปกติ", "ง.": " ให้พลังงานและความร้อนความอบอุ่น", "answer": "ข้อ ก"}
{"question": " อาหารประเภทใดที่นักเรียนนควรบริโภคอย่างน้อยสัปดาห์ละ 1-2 ครั้ง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ไข่ ข. น้ำมันพืช ค. เครื่องในสัตว์ ง. อาหารทะเล", "answer": "ข้อ ง อาหารทะเล"}
{"question": " อะไรคือปัญหาที่เกิดจากการบริโภคอาหารไม่ปลอดภภัย.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผ่านการขนส่งที่มิดชิด ข. บริโภคอาหารสุก ๆ ดิบ ๆ", "ค.": " บริโภคผลไม้มากกว่าขนม ง. ซื้ออาหารเนื้อสัตว์จากโรงฆ่าสัตว์", "answer": "ข้อ ข. บริโภคอาหารสุก ๆ ดิบ ๆ"}
{"question": " ข้อใดจัดเป็นอาหารราคาถูกแต่คุุณค่าสูง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ทอดมันปลาแดง ข. ปลาเก๋าราดพริก", "ค.": " ปลาสำลีนึ่งเกี้ยบบ๊วย ง. ปลาซ่อนนึ่งแป๊ะซะ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": "ข้อใดคืออาหารราคาแพงและมีคุณค่าทางโภชนาการสูง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ข้าวสวย ข. แกงเผ็ดเป็ดย่าง ค. ผัดเห็ดฟางใส่ตับ ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง"}
{"question": " ข้อใดคืออาหารราคาถูกแต่มีคุณค่าสูง", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " ผ้ดเผ็ดเนื้อ ข. ปลาไส้ตันทอด ข้าวสวยหุงกับถั่วเหลือง", "ค.": " แกงเลียงผักขมผสมฟักทอง ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ข้อ ง ถูกทุกข้อ"}
{"question": " การเลือกบริโภคอาหารให้ถูกหลักอนามัยมีหลักในการเลือกในข้อใด.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " สะอาดและถุกหลักสุขาภิบาล ข. อาหารต้องสุกและผ่านความร้อนแล้ว", "ค.": " ควรเลือกซื้ออาหารที่มีคุณค่าทางอาหารสูงและมีราคาถูก ควรเลือกซื้ออาหารที่มีคุณภาพ ควรรับประทานผลไม้เป็นประจำ", "ง.": " ถูกทุกข้อ"}
{"question": " ความสะอาดของอาหารมากน้อยเพียงใดขึ้นอยู่กับองค์ประกอบใดบ้าง.", "subject": "อาหารไทย", "ก.": " การขนส่ง ข. แหล่งผลิตอาหาาร ค. ลักษณะของอาหาร ง. ถูกทุกข้อ", "answer": "ถูกทุกข้อ"}
